【抗暴之戰】網民號召$1交稅令政府倒蝕 財庫局：電子繳費每宗開支平均$3

交稅季度來臨，今年反送中運動爆發，有網民發起不合作運動，號召市民以「每次一蚊」方式交稅，指用其他渠道如PPS繳費靈等方式交稅，每交一元，相關營運商會收取政府兩元手續費，令政府倒蝕，甚至有網民製作「繳費機械人」程式。有立法會議員向政府提問繳交政府帳單有關付款渠道的營運商所收取的交易費用，政府回覆稱每宗交易所涉及的政府開支平均約為3元。

財經事務及庫務局局長劉怡翔書面答覆公民黨楊岳橋提問時，稱現時政府提供不同的付款渠道供市民繳交政府發出的帳單，如PPS繳費靈、轉數快、網上銀行包括信用卡及銀行轉帳、便利店等，每宗交易收取定額收費，但指涉及商業敏感資料，故未有細述個別付款渠道的費用水平提供資料，僅稱經相關付款渠道處理的交易，每宗所涉及的政府開支平均約為3元。而電子支票則透過政府設立的「電子支票支付」網站收取，並不牽涉營運商的交易費用。

做對了

與民為敵

做得好

繼續啊

留意用字。
係每宗所涉及的政府開支平均約為3元
當中2.9可以係政府行政成本同每宗交易無關. 亦即係所謂既fix cost.
而增加transaction就會增加variable cost或間接增加fix cost.

結論, 多左「繳費機械人」, $3呢個數會加大, 但唔一定每宗加$3...

公屋交租
同大學學費 用唔用到

咁咪好，誠哥賺咗又派，完美 close loop

【公民抗命】教你如何合法交稅/差餉/水費交到政府蝕錢

推

Push

但冇得用APP PPS狂交啦
可以點??

平均$3，但佢無講咩途徑係最貴，有可能PPS唔收手續費但其他收貴啲，另外有無之前啲figure(交易數量同手續費），咁先知PPS係咪最有效增加政府成本嘅方法

咁pps收2.2其實係below mean喎, 有冇好過pps嘅交錢方法?

學資處班畜牲已經改左每日最多交3次

有冇其他方法

總work ?

改用 E-Banking, 信用卡交費。

重點要一蚊一ＴＲＡＮＳＡＣＴＩＯＮ。

網上銀行加按鍵精靈可狂交
pps已改一日3次

繼續與民為敵啦, 我睇你點死

pps改左一日3次
請轉網上銀行加按鍵精靈

點做
有冇教學

如果網上銀行 繼續 用到 超過三次就可以繼續玩， 匯豐同恆生e-banking可以最多一日50次

冇

間間銀行ＷＥＢＳＩＴＥ唔同，冇得教。

本身諗住整原子印 但頭先問左hsbc 話而家支票只可以手寫 唔接受吸印

簽名位？

我問過抬頭 日期 銀碼 成張都要手寫 未問citi

點用按鍵精靈？

我pps每日交3蚊，淨低用信用卡逐蚊交，益+x哥仲好

有冇人知下年預繳税係咪可以唔交㗎？等下年度税單先交

即係第二期稅單? (4月前交哂果part)
應該唔比掛...寫左有deadline

同佢講，我公司開票，成張電腦ｐｒｉｎｔ ｏｕｔ點攪
佢似撚化你多啲

就算 MANUAL CHEQUE，
日期：ＤＡＴＥ ＣＨＯＰ；
銀碼：我用支票機印上；
抬頭：公司做法，港共個名咁長，我整個印，以防串錯字。

成單野，似銀行點尻你

預繳税。。。可以諗諗ＨＯＬＤＯＶＥＲ

唔撚係掛

加油

我就上Google 搵一種叫自動點擊的軟件，我就用mouse recorder

跟著，登入網上銀行，用自動點擊軟件錄製你一次交費的點擊過程。

然後，軟件就可以不停重復幫你交費。

邊間都照交到 冇問題 記錄你做一次佢自動幫你重做

邊間都照交到 冇問題 記錄你做一次佢自動幫你重做

只要有網上銀行同一部PC 間間都做到
咁多人細個冇用依D記錄軟件打機

唔好比佢停

宜家唔係限1日3次咩

其實一蚊一蚊交（五十次），都係用我十分鐘（恆生ｅ－ｂａｎｋｉｎｇ），冇諗過用呢個方法做。

ＰＰＳ

自己用網上銀行，有５０次。

所以我覺得佢係撚化你。

下次屌佢，點解要我手寫，叫佢比個書面解釋你

就交稅喇，有新方法未？

用依個方法方便好多

有新方法啦，睇上面

365x2問多令政府無730每個人

今日用渣打，無限次數交

無乜人討論

要用盡所以方法抗爭到底

岩！堅持到底

下次等我試吓先

多謝提供，我要政府嘔突返3萬出黎

唔係好睇得明，不過總之就繼續逐啲逐啲咁交就啱架啦